美國總統特朗普下令美軍撤出索馬里

按美國特朗普總統的指示，五角大樓周五晚對外宣布了美軍從索馬里撤出約700人的決定。

美國目前有700名特種部隊的軍人在索馬里軍隊中擔任反恐顧問。美國國防部周五晚宣布了在2021年元月初，特朗普總統離任之前，從索馬里撤軍的決定。

本台RFI記者Anne.C周六（2020年12月5日）發自華盛頓的報道說，五角大樓在一份聲明中明確表示，美國既不是解除契約，也不是退出非洲。美方依然履行其對非洲夥伴的承諾，為他們提供長久的支持。美國承諾保持其在索馬里開展反恐行動的能力。美國將保留其在肯尼亞和吉布提的軍事基地，美國的無人機從那裡起飛執行在索馬里的打擊。

另據美國國防部消息，目前被派往索馬里的700名美軍，其中一部分未來將調離東非地區，另一部分則將依然留在附近。但美軍撤出後，索馬里軍隊將失去特種部隊的培訓。而且是在索馬里立法選舉之前一個月。分析人士擔心，索馬里立法選舉競選期間的恐怖襲擊活動將加劇。

非洲有一帶一路，唔驚！

故事發生係索馬里

海盜：
美軍終於走啦，係時候再食大茶飯

海盜：
支那人引走晒美軍，我哋今次有運行啦

一眾海盜：搶佢老母

第二日索馬里沿海

海盜:
前方發現商船，準備火箭炮、AK上船搶嘢
海盜:
大哥，你都知我眼力比其他人好，
我發覺天上有新品種大鳥跟左我哋1日

海盜 :
唔好留意埋D 唔重要既嘢啦，準備登船搶嘢

眾海盜喊：
前面既商船聽住，我哋係索馬里海盜
即刻投降，唔肯就用火箭炮射鳩你

突然間，海盜船爆炸

MQ-9又一次命中目標，索馬里海上又回復寧靜

oh say can you see

解放軍去起基地

美國的無人機從那裡起飛執行在索馬里的打擊。

美軍：對住班大飛力架唔駛擺人啦，海上衛士見一獲炸一獲

美國已經開始軍隊無人化 .... 所謂撤出只係唔再放人. 機械人可怕處係死咗當跌錢. 肉體對抗只係膛臂擋火箭.

無人機玩斬首武裝組織根本無得防

但美軍撤出後，索馬里軍隊將失去特種部隊的培訓

調兵去吉布㮛 又係共軍基地

恐怖份子：I can't see shit @(@#@&$&@&@&$&

唔通一世依賴美國咩 班垃圾培訓極都係垃圾